章子怡重演《胭脂扣》

章子怡在昨日播出的內地節目《演員的誕生》中重新詮釋本港經典電影《胭脂扣》，細膩演活「如花」一角，「十二少」由內地男星周一圍飾演。《胭脂扣》由張國榮飾演陳振邦（十二少），梅艷芳飾演名妓如花，講述二人淒美的愛情故事。章子怡重演的經典場面包括如花相約十二少吞食鴉片殉情這一幕，雖然對白上有所改動，與原版的有出入，但情感上與原版不相伯仲。原版自盡時，「如花」因當日是1934年3月8日晚上11時，所以約定十二少來世若面容變改或忘記此事，也要記住「3811」是二人的記認。章子怡版就將對白改為以「胭脂扣」成為將來相認的暗號，亦改為「如花」先失去意識。